%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%
%	The MIT License (MIT)
%
%	Copyright (c) 2021 Jitin Nair
%
%	Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy
%	of this software and associated documentation files (the "Software"), to deal
%	in the Software without restriction, including without limitation the rights
%	to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell
%	copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is
%	furnished to do so, subject to the following conditions:
%	
%	THE SOFTWARE IS PROVIDED "AS IS", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR
%	IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,
%	FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE
%	AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER
%	LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,
%	OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN
%	THE SOFTWARE.
%	
%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DOCUMENT DEFINITION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% article class because we want to fully customize the page and not use a cv template
\documentclass[a4paper,10.5pt]{article}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	FONT
%----------------------------------------------------------------------------------------

% % fontspec allows you to use TTF/OTF fonts directly
% \usepackage{fontspec}
% \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}

% % modified for ShareLaTeX use
% \setmainfont[
% SmallCapsFont = Fontin-SmallCaps.otf,
% BoldFont = Fontin-Bold.otf,
% ItalicFont = Fontin-Italic.otf
% ]
% {Fontin.otf}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\usepackage{url}
\usepackage{parskip} 	

%other packages for formatting
\RequirePackage{color}
\RequirePackage{graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[scale=0.9]{geometry}

%tabularx environment
\usepackage{tabularx}

%for lists within experience section
\usepackage{enumitem}

% centered version of 'X' col. type
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} 

%to prevent spillover of tabular into next pages
\usepackage{supertabular}
\usepackage{tabularx}
\newlength{\fullcollw}
\setlength{\fullcollw}{0.47\textwidth}

%custom \section
\usepackage{titlesec}				
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}

%CV Sections inspired by: 
%http://stefano.italians.nl/archives/26
\titleformat{\section}{\Large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]
\titlespacing{\section}{0pt}{10pt}{10pt}

%for publications
\usepackage[style=authoryear,sorting=ynt, maxbibnames=2]{biblatex}

%Setup hyperref package, and colours for links
\usepackage[unicode, draft=false]{hyperref}
\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour}
\addbibresource{citations.bib}
\setlength\bibitemsep{1em}

%for social icons
\usepackage{fontawesome5}

%debug page outer frames
%\usepackage{showframe}


% job listing environments
\newenvironment{jobshort}[2]
    {
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X r@{}}
    \textbf{#1} & \hfill &  #2 \\[3.75pt]
    \end{tabularx}
    }
    {
    }

\newenvironment{joblong}[2]
    {
    \begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X r@{}}
    \textbf{#1} & \hfill &  #2 \\[3.75pt]
    \end{tabularx}
    \begin{minipage}[t]{\linewidth}
    \begin{itemize}[nosep,after=\strut, leftmargin=1em, itemsep=3pt,label=--]
    }
    {
    \end{itemize}
    \end{minipage}    
    }


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	BEGIN DOCUMENT
%----------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% non-numbered pages
\pagestyle{empty} 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}X X@{} }
% \huge{Your Name}\vspace{2pt} & \hfill \emoji{incoming-envelope} email@email.com \\
% \raisebox{-0.05\height}\faGithub\ username \ | \
% \raisebox{-0.00\height}\faLinkedin\ username \ | \ \raisebox{-0.05\height}\faGlobe \ mysite.com  & \hfill \emoji{calling} number
% \end{tabularx}

\begin{tabularx}{\linewidth}{@{} C @{}}
\Huge{Thiago Cipitelli} \\[7.5pt]
\href{https://www.linkedin.com/in/thiago-cipitelli/}{\raisebox{-0.05\height}\faLinkedin\ Thiago Cipitelli} \ $|$ \ 
% \href{https://mysite.com}{\raisebox{-0.05\height}\faGlobe \ mysite.com} \ $|$ \ 
\href{mailto:cipitelliprata@gmail.com}{\raisebox{-0.05\height}\faEnvelope \ cipitelliprata@gmail.com} \ $|$ \ 
% \href{tel:+000000000000}{\raisebox{-0.05\height}\faMobile \ +00.00.000.000} \\
\href{https://github.com/thiago-cipitelli}{\raisebox{-0.05\height}\faGithub\ github.com/thiago-cipitelli} \ \ 
\end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
% EXPERIENCE SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%Interests/ Keywords/ Summary
\section{Resumo}
Desenvolvedor de Software com experiência sólida em Ruby on Rails, atuando no desenvolvimento de
aplicações web, criação de APIs REST, integração de serviços e manutenção de sistemas em produção.
Vivência com PostgreSQL, Redis, Rspec e aplicação de boas práticas de código, testes e performance.
Participação em projetos de pesquisa com ReactJS, WebGL e visão computacional, além de experiência na migração de DataLake com
Java 8, Hadoop HFDS e Azure.
Interesse em ampliar atuação com Java e Python, contribuindo em ambientes colaborativos e orientados à inovação tecnológica.
Capacidade de adaptação a ambientes dinâmicos e às necessidades da empresa, seus clientes e projetos. 

%Experience
\section{Experiência profissional}
\begin{joblong}{Desenvolvedor Android Fullstack \textit{Freelancer}}{Dec 2022 - Mar 2023}
    \item Desenvolvimento de uma aplicação mobile educacional utilizando \textbf{Kotlin} para a plataforma \textbf{Android}, com foco em fornecer ferramentas interativas e apoio ao aprendizado lúdico.
    \item Utilização do \textbf{Gradle} para gerenciamento eficaz de dependências e automação dos processos de \textbf{build} e empacotamento da aplicação. Assegurando um fluxo de trabalho de desenvolvimento contínuo e a entrega de versões estáveis.
    \item Contribuição para para a inovação pedagógica, resultando em um impacto positivo no processo de aprendizado de crianças do ensino infantil atingindo mais de 100 alunos.
\end{joblong}

\begin{joblong}{Desenvolvedor Fullstack \textit{Freelancer}}{Set 2025 - Nov 2025}
    \item Desenvolvimento e implementação de uma \textbf{API RESTful} de alta performance para gerenciamento de estoque, utilizando \textbf{GoLang} em conjunto com o framework \textbf{Gin}. Garantia de velocidade de processamento, baixa latência e alta concorrência.
    \item Projeto da arquitetura da \textbf{API}, aplicando \textbf{padrões de código limpo} e estabelecendo \textbf{endpoints} para as operações \textbf{CRUD}. Integração e modelagem de dados no \textbf{PostgreSQL} para garantir integridade e escalabilidade.
\end{joblong}

\begin{joblong}{Desenvolvedor Backend em \textit{Mainô}}{Jun 2023 - Out 2025}
    \item Desenvolvimento e manutenção de aplicações utilizando \textbf{Ruby on Rails}, \textbf{APIs REST}, serviços internos e integrações externas.
    \item Implementação de \textbf{testes automatizados} (\textbf{TDD}) com \textbf{RSpec} para garantir qualidade e cobertura de código.
    \item Atuação com \textbf{mensageria} usando \textbf{RabbitMQ}, incluindo processamento assíncrono e integrações distribuídas.
    \item Experiência com integrações de pagamento, incluindo geração de boletos bancários e comunicação com gateways financeiros.
    \item Manipulação de banco de dados \textbf{PostgreSQL}, \textbf{otimização de queries} e \textbf{análise de performance}.
    \item Uso de \textbf{Redis} para \textbf{caching} e otimização de processos de alta carga.
\end{joblong}

\begin{joblong}{Desenvolvedor Fullstack em \textit{Laboratório de Visão Computacional}}{Out 2022 - Jun 2023}
    \item Desenvolvimento de interface 3D utilizando \textbf{ReactJS} e \textbf{WebGL}, criando aplicações interativas e de alta complexidade gráfica.
    \item Consumo e integração de \textbf{API REST}, garantindo comunicação eficiente entre sistemas.
    \item Colaboração em projetos com foco em visualização avançada e experiência do usuário.
\end{joblong}

\begin{joblong}{Desenvolvedor Fullstack em \textit{Laboratório de Metrologia UFF}}{Jan 2022 - Out 2022}
    \item Migração de \textbf{DataLake} do \textbf{Hadoop HDFS} para \textbf{Azure}, utilizando \textbf{Java 8} para integração e adaptação de serviços.
    \item Desenvolvimento de interface web em \textbf{AngularJS} para disponibilização de dados a usuários internos.
    \item Participação na modernização e reestruturação de \textbf{sistemas legados}.
\end{joblong}
  
% %Projects
% \section{Projects}

% \begin{tabularx}{\linewidth}{ @{}l r@{} }
% \textbf{Some Project} & \hfill \href{https://some-link.com}{Link to Demo} \\[3.75pt]
% \multicolumn{2}{@{}X@{}}{long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width long long line of blah blah that will wrap when the table fills the column width}  \\
% \end{tabularx}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Formação}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}	

2020 - 2027 (cursando) & Bacharelado em Ciência da Computação \textbf{ Universidade Federal Fluminense (UFF)}\\

2016 - 2020 & Técnico em Informática \textbf{ CEFET/RJ }\\

\end{tabularx}

% %----------------------------------------------------------------------------------------
% %	PUBLICATIONS
% %----------------------------------------------------------------------------------------
% \section{Publications}
% \begin{refsection}[citations.bib]
% \nocite{*}
% \printbibliography[heading=none]
% \end{refsection}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Tecnologias}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}l X@{}}

\textbf{Programming Languages} &  \normalsize{Kotlin, Ruby, Java, Python, javascript, C, C++.}\\

\textbf{Databases} &  \normalsize{PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Redis, Elasticsearch, Firebase.}\\

\textbf{DevOps and Cloud} &  \normalsize{Azure, Docker, GitLab.}\\

% \textbf{Cloud Services} &  \normalsize{SQS, SNS, Lambda, S3, RDS, Kinesis, CloudWatch}\\

\textbf{Frameworks} &  \normalsize{Ruby on Rails, SpringBoot, React, Gin, Node, Angular, Hibernate, Django, FastAPI.}\\


\end{tabularx}

\vfill
\center{\footnotesize Last updated: \today}

\end{document}
